求救 放珍藏個harddisk壞左

本身有個WD 既harddisk專門放珍藏
本身1TB,依家用左800GB,用左一年
但呢兩日一開就搞到部電腦好lag
D片播播下又會死機,抆左個harddisk就會正常番

求教點樣可以CHECK到個Harddisk係咪中左毒,定只係太多野

試下問電腦技術員史先生

crystal disk info

不過九成你HDD壞左，快D做 back up

叫得珍藏竟然唔做backup, 姐係唔係幾重要啦

壽命得5年？

唔好用CD、DVD做“backup”。另外keep得果一個copy唔叫做backup.

我幾年前開始用BD同DVD M-DISC保存重要資料，好多人測試過隻碟係惡劣環境下都用到，可以保最少100年，其實唔需要100年，保到我死前就得。但香港好小見M-DISC買，我係日本買。

部分測試去睇睇:

唔識就唔好講，會攪死佢既珍藏。frag frag 吓停咪大獲。
我有hd同op 一樣，唔理佢冇事，有時睇緊片會死咗。翻插又冇事；我copy file 去第二個hd再做back up；神奇係個hd兩、三年重未死，一路係咁

呢個只不過可以睇下個健康程度
心諗 費事同你地講

資料咪一樣 仲要搵唔到我個G:/

我個drive有時開機都係冇咗，要翻插先見到；總之重要咪 copy file 做 back up ，唔重要咪佛系保存囉

好明顯件嘢係同你show SMART先過話畀你知個HDD要做defrag 一定係咁

跟你條link裝起，又唔講點用（原來用嚟睇SMART咋 ）一嘢撳咗落defrag度就真係唔該哂

講有咩番號睇下係唔係珍藏先決定救唔救你

樓主潛水潛左咁耐
諗住佢會問做乜嘢

淨係知呢個軟件救過好幾個朋友
樓主咩資料都唔提供真係幫佢唔到